［法律撚入］ 比龜逗可以點撻返佢哋轉頭

有無邊條條例清楚咁列明佢哋啲權力範圍
同埋有咩限制？

有無啲咩撻出嚟可以拖下時間對峙下

轉

根據《警隊條例》（第232章）第54(2)條，警務人員如合理地懷疑某個人已經犯罪、或即將犯罪、或有意圖犯罪，便可截停該人。警務人員可要求該人出示身分證或護照，亦可當場把該人扣留一段合理時間以作出查問。

如果俾人搜要用電話影低搜身警員編號（唔好驚佢睇你電話入面D野 ，佢冇搜查令係冇權睇）
搜完之後如果佢罰你企
你要問可唔可以走，如果佢唔放你就係違犯咗基本法28條
影住成個過程，包括要講自己係咩名同身份證頭幾個數字
同埋對話時要影住在場警察樣貌同編號

第二十八條
香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。